\documentclass{standalone}
\begin{document}
	\subsubsection{BLE Beacons}
	Beacons são dispositivos BLE, e assim aproveitam do pequeno gasto de energia podendo utilizar baterias pequenas, como moeda(relógio) ou pilhas AA, porém alguns modelos podem utilizar conexão USB ou uma tomada para seu funcionamento. Além disso possuem um tamanho pequeno, ideais para serem carregados, colocados em mochilas ou em paredes de um ambiente sem qualquer incomodo aos usuários. Alguns modelos estão expostos na figura \ref{fig:beacons_modelos}.
	\begin{figure}[!ht]
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../img/beacons.png}
		\centering
		\caption{Modelos de dispositivos BLE}
		\label{fig:beacons_modelos}
	\end{figure}
	Estes dispositivos enviam periodicamente pequenos pacotes de dados, encapsulados através de um protocolo de comunicação acima do BLE. Mesmo com o pequeno gasto de energia do BLE os \textit{beacons} se mantém em estado sonolento pela maior parte do tempo acordando em intervalos pré-definidos para envio de informação, desta forma se consegue o consumo de energia desejado(inserir referencia).
	
	\begin{figure}[!ht]
		%https://www.bluetooth.com/specifications/bluetooth-core-specification
		%http://www.havlena.net/en/location-technologies/ibeacons-how-do-they-technically-work/
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../img/BLE_core.png}
		\centering
		\caption{Especificação principal BLE}
		\label{fig:BLEcore}
	\end{figure}
	
	Além disto por serem dispositivos com comunicação BLE respeitam a especificação \textit{Bluetooth core}, um modelo para encapsulamento da informação, que pode ser visto na figura \ref{fig:BLEcore}. O pacote possui, portanto, 32 bytes livres para envio de informação que serão explicados nas subseção protocolos de encapsulamento de dados.
	\subsubsection{Protocolos de encapsulamento de dados}
	Estes protocolos tem como objetivo segmentar os 32 bytes de dados em pequenos campos que contém informações úteis para o cliente, como potência e frequência do sinal, nome do dispositivo, entre outros. Os protocolos mais populares são \textit{iBeacon} e \textit{Eddystone}.
	
	\textbf{iBeacon}
	
	iBeacon, criado por \textit{Apple} em 2013 foi também o primeiro modelo de formatação de dados BLE bem aceito, começou com o objetivo de transmitir propagandas criadas por usuários para outros usuários que estariam ouvindo a partir de seus celulares. Após algum tempo surgiram os primeiros \textit{beacons} retirando a necessidade de um celular transmissor.

	\begin{figure}[!ht]
		%https://www.bluetooth.com/specifications/bluetooth-core-specification
		%http://www.havlena.net/en/location-technologies/ibeacons-how-do-they-technically-work/
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../img/ibeacon_spec.png}
		\centering
		\caption{Especificação dados iBeacon}
		\label{fig:ib_spec}
	\end{figure}

	A figura \ref{fig:ib_spec} contém a formatação do protocolo.
	O campo \textit{UUID} é utilizado para especificar a aplicação que usará o \textit{beacon}, todo dispositivo que possui a mesma UUID esta relacionado com uma única aplicação. Os campos \textit{Major} e \textit{Minor} servem para delimitar sub-regiões, onde o\textit{Major} delimita o subgrupo e o \textit{Minor} um \textit{beacon} individual. \textit{Txpower} representa a potência do dispositivo, calibrado através da força do sinal recebida a 1m, usado para cálculo de distância \cite{ibeacon:2014}.
	
	O protocolo iBeacon possui algumas limitações, como a taxa de intervalo entre transmissões ser fixa em 100ms, isto faz com que o dispositivo gaste muito mais energia do que seria necessário, fazendo com que a bateria acabe rapidamente. Além disto há a obrigatoriedade do uso de uma aplicação diferente para cada empresa ou loja que deseja implementar um sistema com iBeacon em seus projetos. E acima de tudo, embora exista a possibilidade de portabilidade para Android, em geral, restringe-se a produtos \textit{Apple}.
	
	\textbf{Eddystone}
	
	\input{eddystone}
\end{document}